
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "対義語",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "「拡大」の対義語は？",
      answers: ["拡小", "縮小", "拡張", "拡散"],
      correct: "縮小",
      hint: "【拡大（かくだい）】→広げて大きくすること。",
      explanation: "【拡大（かくだい）】→広げて大きくすること。↔︎【縮小（しゅくしょう）】→小さくすること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "「否定」の対義語は？",
      answers: ["賛定", "肯定", "同意", "承認"],
      correct: "肯定",
      hint: "【否定（ひてい）】→相手や考えを認めないこと。",
      explanation: "【否定（ひてい）】→相手や考えを認めないこと。↔︎【肯定（こうてい）】→認めること。",
      image: ""
    },
    {    
      id: "03",
      question: "「主観」の対義語は？",
      answers: ["述観", "客観", "他観", "他見"],
      correct: "客観",
      hint: "【主観（しゅかん）】→自分の考えや感じ方。",
      explanation: "【主観（しゅかん）】→自分の考えや感じ方。↔︎【客観（きゃっかん）】→周りの立場から見ること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "「具体的」の対義語は？",
      answers: ["曖昧的", "抽象的", "明確的", "詳細的"],
      correct: "抽象的",
      hint: "【具体的（ぐたいてき）】→実際に存在する性質や事柄に沿った考え方。",
      explanation: "【具体的（ぐたいてき）】→実際に存在する性質や事柄に沿った考え方。↔︎【抽象的（ちゅうしょうてき）】→概念などそのものから離れた考え方。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "「供給」の対義語は？",
      answers: ["放出", "需要", "必要", "奪還"],
      correct: "需要",
      hint: "【供給（きょうきゅう）】→必要なものを提供すること",
      explanation: "【供給（きょうきゅう）】→必要なものを提供すること。↔︎【需要（じゅよう）】→必要とされること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "「結果」の対義語は？",
      answers: ["成功", "原因", "理由", "目的"],
      correct: "原因",
      hint: "【結果（けっか）】→ある事柄の終わりに生じた状態。",
      explanation: "【結果（けっか）】→ある事柄の終わりに生じた状態。↔︎【原因（げんいん）】→ある事柄を引き起こす理由や要素。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "「質疑」の対義語は？",
      answers: ["質問", "応答", "解答", "返信"],
      correct: "応答",
      hint: "【質疑（しつぎ）】→質問とそれに対する答え。",
      explanation: "【質疑（しつぎ）】→質問とそれに対する答え。↔︎【応答（おうとう）】→質問に対して返事をすること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "「騒然」の対義語は？",
      answers: ["粛然", "騒音", "平穏", "静止"],
      correct: "粛然",
      hint: "【騒然（そうぜん）】→騒がしく、落ち着かない様子。",
      explanation: "【騒然（そうぜん）】→騒がしく、落ち着かない様子。↔︎【粛然（しゅくぜん）】→静かで落ち着いている様子。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "「徴収」の対義語は？",
      answers: ["解放", "納入", "供給", "分配"],
      correct: "納入",
      hint: "【徴収（ちょうしゅう）】→必要なものを集めること。",
      explanation: "【徴収（ちょうしゅう）】→必要なものを集めること。↔︎【納入（のうにゅう）】→必要なものを納めること。",
      image: ""
    }, 
    {
      id: "10",
      question: "「被告」の対義語は？",
      answers: ["原告", "有告", "容疑", "弁護"],
      correct: "原告",
      hint: "【被告（ひこく）】→訴えられた側",
      explanation: "【被告（ひこく）】→訴えられた側。↔︎【原告（げんこく）】→訴える側。",
      image: ""
    },
  ]
}
export default {
  japanesePro07: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
